維基版蘇亞雷斯

邊個巴打咁惡搞

路易斯·阿爾貝托·蘇亞雷斯·迪亞斯（西班牙語：Luis Alberto Suárez Díaz，1987年1月24日－），通常稱為蘇亞雷斯（Luis Suárez），另稱蘇牙或蘇神，是一名烏拉圭職業足球員，現時效力西甲球隊巴塞隆納，同時也是烏拉圭國家足球隊的主力國腳。

蘇亞雷斯可擔任前鋒或輔鋒，傳射過人皆屬世界頂級的全能前鋒，有王牌實力但為球隊帶來勝利即使出動手球戰術同咬人戰術也無問題。

2014年，蘇亞雷斯在巴塞隆納，與內馬爾及梅西組成「MSN組合」。2014-2015球季，「MSN組合」總共攻入122球，公認為史上最強大恐怖的鋒線組合。協助巴塞隆納成為史上第一支兩奪三冠王的球隊。

蘇亞雷斯在利物浦時期是能問鼎英超第一的超級前鋒，來到巴薩後激活了梅西與內馬爾，讓哈維老邁後死氣沉沉的巴薩前場注入前所未有的活力與超強破壞力。

負面的大眾文化

蘇亞雷斯被控在2014年世界盃咬人，而且畫面還一刀未剪的「直播」給全世界的觀眾看，讓當時電視機前觀眾吃驚，引發網民熱議、惡搞照片，以下是對該事件的反映：

曾是咬人事件受害者的前拳王埃萬德·霍利菲爾德也在Twitter評論：「我猜身體任何部位都可以吃吧。

烏拉圭的麥當勞說：「如果你餓的話，請吃我們的大麥克」，並指名蘇亞雷斯。
美國業者說：「請嚼食我們的口香糖，不要咬人」，並指名蘇亞雷斯。
有網友以蘋果公司的標誌說：「你家的蘋果電腦的蘋果標誌為什麼少了一口？因為蘇亞雷斯到此一遊」
士力架說：「咬這款巧克力比咬義大利人好多了」，並指名蘇亞雷斯。
部分網友以大白鯊、風飛鯊電影來嘲諷。
中國央視製作了一則惡搞短片《牙尖上的蘇神》，模仿自製紀錄片《舌尖上的中國》的台詞風格，對蘇亞雷斯進行調侃。
部分網友或商業業者以他的行為作為廣告、惡搞、影片主題的依據。
同時為這些咬人事件而被大眾戲稱為「蘇牙」、「牙擦蘇」、「咬人蘇」、「咬人哥」、「蘇『牙』雷斯」等稱號。

2010年世界盃紅牌以後至2014年世界盃，一共被禁賽48場，但卻匪夷所思地一張紅牌都沒有領過（禁賽都因為咬傷人或種族歧視所造成）。但轉會巴塞隆納起完全沒有關於蘇亞雷斯的負面新聞，可以證明此前的暴衝乃出於球隊發揮不佳有志難伸的發洩行為。